# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2019, Heatblur Simulations.
# This file is distributed under the same license as the DCS: F-14 Tomcat
# Flight Manul zh-CN package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2019.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: DCS: F-14 Tomcat Flight Manul zh-CN 0.0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-01-26 18:03+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2020-01-26 18:03+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.6.0\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 2.2.4\n"

#: ../../source/dcs.rst:2
msgid "DCS Specific Functions"
msgstr "DCS 特定功能"

#: ../../source/dcs.rst:5
msgid "Jester"
msgstr ""

#: ../../source/dcs.rst:11
msgid ""
"The Jester AI aims to be a functional AI radar intercept officer, RIO, for "
"the Heatblur DCS F-14B, enabling a multicrew experience in a single player "
"(per aircraft) environment."
msgstr ""
"Jester AI 的目标是为 Heatblur DCS F-14B 打造一个 AI 雷达拦截官（即 RIO），便"
"于玩家能够在单人（单人单架飞机）的环境下享受双人协作驾驶的快感。"

#: ../../source/dcs.rst:13
msgid ""
"He is fully integrated into the rear cockpit controlling nearly all back "
"seat systems with a focus on systems not controllable from the pilot seat. "
"He is also modelled to take into account the limitations of a real human "
"meaning that, amongst other things, his current headposition, visual "
"spotting range and what his hands are doing are modelled fully. When "
"controlling the systems at the RIO seat he performs all actions that a human "
"RIO would have to do."
msgstr ""
"Jester 被完全集成进了后座驾驶舱，他需要控制后座驾驶舱内几乎所有的航电，特别是"
"那些前座飞行员无法操作的系统，我们为 Jester 构建模型时，还考虑了到一名真正人"
"类 RIO 的局限性，也就是说，除了各种各样的限制因素外，RIO 当前头部位置，目视搜"
"索范围以及他的手在操作什么——Jester AI 的人类行为模型充分考虑到了这些因素。"
"Jester AI 能够像人类一样坐在 RIO 座位上控制所有系统，执行各种各样的操作。"

#: ../../source/dcs.rst:17
msgid ""
"To order/control Jester a command wheel is used for quick access, this wheel "
"is dynamic depending on current mode selected and also depending on current "
"situation. Feedback to the pilot from Jester is via the ICS using a library "
"of recorded audio, simulating the experience of having a RIO actually "
"talking to you and apart from acknowledging orders he will also communicate "
"pertinent information to the pilot depending on situation."
msgstr ""
"玩家可以通过一个环形选单快速访问并选择 Jester 的命令/控制。该选单中的内容会根"
"据当前所处的模式和目前的状况进行动态的调整。Jester 的反馈会调用语音库中的语句"
"并通过内话系统（ICS）传递给玩家，以此模拟 RIO 交流的真实体验，而且，除了确认"
"指令外，Jester 还会根据当前的情况向飞行员传达相关信息。"

#: ../../source/dcs.rst:20
msgid ""
"Finally, in a multiplayer environment a RIO joining a Tomcat in flight will "
"find all controls at the rear seat in the position where Jester left them "
"and if the human RIO disconnects Jester will resume control of the systems "
"in the configuration the human player left them."
msgstr ""
"最后，在多人游戏中，作为 RIO 加入的玩家会发现，加入时所有的控制（例如：开关的"
"位置等）都处在 Jester 离开前操作的位置上，同理，若玩家 RIO 离开，Jester也会按"
"照玩家所留下的设置来接手 RIO 的工作。"

#: ../../source/dcs.rst:24
msgid "Functionality"
msgstr "功能"

#: ../../source/dcs.rst:28
msgid ""
"The Jester menu is by default brought up using **A** and selection of a menu "
"item (1 to 8) are done using **CTRL + 1** to **8**. These keycommands can be "
"changed or set to a controller using the Jester category under F-14 Pilot in "
"the DCS keybinds. The keycommands for the menu petals are designed in a way "
"as to enable them to be mapped to an eight way hat on a game controller. In "
"addition it's possible to use the viewing angle in the cockpit to select a "
"petal while holding the Jester menu keybind for more than 0.5 seconds. This "
"can be enabled or disabled in the F-14B options."
msgstr ""
"在默认设置下，按下 **A** 来调出Jester 菜单，通过 **CTRL + 1** 到 **8** 选择其"
"中的项目（1到8）。这些按键命令可以被更改或是设置到控制器上。玩家可以在 DCS 按"
"键设置中选择 F-14 飞行员分类并在 Jester 子条目下找到上述按键设定。按花瓣状的"
"菜单子选项使得它们可以被轻松设定对应游戏控制器的八向苦力帽位置。此外，玩家可"
"以通过按住 Jester 菜单按键超过 0.5 秒，然后通过转动驾驶舱视角的方式来选择环形"
"选单中的某个选项。这个功能可以在 F-14B 的专用设置中启用或禁用。"

#: ../../source/dcs.rst:32
msgid ""
"Pictured above is the main Jester menu which contains all the different "
"available contextual menus. The first press of the Jester menu command "
"normally brings up one of the contextual menus depending on which mode and "
"situation the aircraft is in. Air to air mode while airborne as an example "
"lands the user directly into the **BEYOND VISUAL RANGE - RADAR** menu while "
"airborne and in air to ground mode brings up the **AIR TO GROUND - WEAPONS** "
"menu. In addition the take-off and landing modes have their own contextual "
"menus only available when in those modes."
msgstr ""
"上图是 Jester 主菜单。菜单中包含了所有可用的不同子菜单。选择 Jester 菜单的第"
"一个选项通常会进入到下一个子菜单中，子菜单的内容会由飞机目前的模式和状态所决"
"定。例如，在空中选择空对空模式时，玩家直接被引导至 **超视距 - 雷达** 菜单，而"
"在空中选择空对地模式时，则会进入 **空对地 - 武器** 页面。此外，起飞和着陆模式"
"也有各自对应的、且只能在这些模式下启用的子菜单。"

#: ../../source/dcs.rst:36
msgid ""
"After pressing the Jester menu command and landing in the relavant "
"contextual menu another press of the same command then brings up the main "
"Jester menu enabling selection of a different contextual menu than the "
"automatic one."
msgstr ""
"按下 Jester 菜单按键并进入与当前模式相关子菜单页面后，再一次按下同样的按键后"
"将返回 Jester 主菜单，如此一来便可选择根据模式自动关联的子菜单以外的其他菜单"
"选项。"

#: ../../source/dcs.rst:38
msgid ""
"The normal sequence pressing the Jester menu command (defaulting to **A**) "
"is thus, **Menu OFF** -> **Contextual menu depending on mode and situation** "
"-> **Main Menu** -> **Menu OFF**."
msgstr ""
"连续按下 Jester 菜单按键（默认按键 **A**）后的正常显示序列是： **菜单关闭** -"
"> **依据模式和情况关联的子菜单** -> **主菜单** -> **菜单关闭**。"

#: ../../source/dcs.rst:40
msgid ""
"From these menus it is then possible to control the various systems at the "
"RIO seat. Depending on previous commands options in the different contextual "
"menus might change and some systems use the petals of the menu as inputs/"
"keypads to set frequencies and other numbers in those systems."
msgstr ""
"通过这些菜单便使得从前座控制后舱的诸多系统成为了可能。不同子菜单的内容可能会"
"根据之前的指令而发生变化，并且某些系统使用环形选单中的选项作为输入/数字键盘在"
"对应系统中设置频率或是其他数值。"

#: ../../source/dcs.rst:43
msgid ""
"As an example it is possible to tell Jester to set a waypoint in the "
"navigational systems like this but it will require a lot of consecutive "
"keypresses, as a shortcut it is in this case also possible have him enter a "
"waypoint from a map marker set in the F10 view. To help with selecting a "
"marker in this case the menu will show the user time since created and the "
"name entered for the marker."
msgstr ""
"例如，我们可以通过用这样的方式和 Jester 沟通让他向导航系统中输入一个航路点坐"
"标。但是这需要大量连续而繁琐的按键。在这种情况下，作为捷径，我们可以让 "
"Jester 从 F10 地图中设置的地图标记中输入一个导航点。在这种情况下，为了帮助玩"
"家选择标记，菜单将显示自标记创建后经过的时间以及标记点的名称。"

#: ../../source/dcs.rst:46
msgid ""
"In the case of a system needing to select a specific symbol, like choosing a "
"target on the TID to lock in STT, the menu will allow the pilot to tell "
"Jester to either lock the closest target, closest hostile target and so on. "
"In addition it is also possible to specify a specific symbol/track to look "
"using an azimuth/range system."
msgstr ""
"如果某个系统中需要选择一个特定符号，例如，用 STT 锁定 TID 上的一个目标，飞行"
"员可以通过菜单命令 Jester 锁定距离最近的目标或是距离最近的敌方目标等。除此之"
"外，还可以用方位角/距离系统向 Jester 指定特定的符号/跟踪目标。"

#: ../../source/dcs.rst:49
msgid ""
"Lastly, Jester is also able to read out the startup checklist helping the "
"pilot to coldstart the F-14 in the assisted startup detailed further down."
msgstr ""
"最后， Jester 同样能够帮你读出启动检查单，引导飞行员完成冷启动，下文中详细介"
"绍了这个协助启动功能。"

#: ../../source/dcs.rst:53
msgid "Iceman"
msgstr ""

#: ../../source/dcs.rst:57
msgid ""
"In addition to Jester, or rather, as a subset of the Jester AI, the Heatblur "
"DCS F-14B also has Iceman, a basic autopilot/AI. This is intended for use in "
"singleplayer where a player might jump between the front and back seats to "
"control both positions and enables a basic autopilot controllable from the "
"back seat using the same methodology as the Jester controls from the front "
"seat."
msgstr ""
"除了 Jester ，或者说，作为 Jester AI 的一部分， Heatblur DCS F-14B 同样实现"
"了 Iceman ，一个基础的自动驾驶仪/AI 。这适用于单人模式，当玩家在前后座之间跳"
"转以同时控制两个驾驶舱内的系统时，这个基本的自动驾驶仪就会激活，并使用与 "
"Jester 相同的控制方法。"

#: ../../source/dcs.rst:60
msgid ""
"The basic functionality is that when the player switches to the RIO seat, "
"Iceman takes control and on the current heading and altitude. The, now "
"Iceman, menu then allows the player to set heading, altitude and speed. "
"Heading and altitude can be set relative a target or as absolutes not "
"referencing an external target."
msgstr ""
"我们所说的基础功能是指，当玩家切换到后舱 RIO 的座位时， Iceman 将获取控制权，"
"保持飞机当前的航向和高度。通过菜单——现在是 Iceman 菜单了——玩家可以设置航向、"
"高度和速度。航向和高度可以相对某个目标进行设定，也可以设定为不参考任何外部目"
"标的绝对值。"

#: ../../source/dcs.rst:64
msgid "Assisted Startup"
msgstr "协助启动"

#: ../../source/dcs.rst:68
msgid ""
"For aircraft cold start, Jester can either perform his checklist like a real "
"RIO would, or he can also help the pilot with an assisted startup in which "
"he reads the pilot's checklist to him while starting."
msgstr ""
"冷启动飞机时， Jester 可以像一名真正的 RIO 一样执行他的检查单，也可以帮助飞行"
"员进行协助启动。在协助启动中， Jester 会向你朗读飞行员的检查单。"

#: ../../source/dcs.rst:70
msgid ""
"To access the normal, unassisted startup, select startup, Jester will then "
"go through his checklist. He will at times ask the pilot if he has completed "
"certain checks or ask for specific tests, this is answered via the Jester "
"menu using the options appearing there. As an example he will start by "
"asking for a comms check which is answered via the Jester menu. Note that "
"after engine startup and EMERG GEN Master test he will ask for what INS "
"alignment to go for, select this via the Jester menu as well."
msgstr ""
"如需执行常规的，无协助的启动，选择启动， Jester 将执行他的检查单。他有时候会"
"询问飞行员是否完成了某些检查或是要求进行具体的测试，这可以通过 Jester 菜单中"
"的选项来回复。举例，他会首先要求进行通讯检查，这便需要用到 Jester 菜单了。注"
"意，在完成发动机启动和 EMERG GEN Master 测试之后他将会询问使用何种方式校准 "
"INS，这同样也是通过 Jester 菜单来选择的。"

#: ../../source/dcs.rst:73
msgid ""
"To access the assisted startup select assisted start on the Jester menu. "
"Jester will now read out the checklist to the pilot and highlight the "
"relevant indicators and switches during startup. Use the Jester menu to tell "
"Jester when a check/step is complete."
msgstr ""
"若需执行协助启动，在 Jester 菜单上选择协助启动。在启动过程中 Jester 将会像飞"
"行员读出检查单并提醒飞行员有哪些相关的指示和开关。当检查/步骤完成后使用 "
"Jester 菜单来通知 Jester 操作已完成。"

#: ../../source/dcs.rst:79
msgid "HB DCS F-14 Specific Configuration Options"
msgstr "DCS F-14 专用设置选项"

#: ../../source/dcs.rst:81
msgid ""
"The Heatblur F-14 in DCS has a set of options available affecting only the "
"F-14. These are located under **OPTIONS** -> **SPECIAL** -> **F-14B** on the "
"main DCS menu."
msgstr ""
"Heatblur DCS F-14 将拥有仅影响 F-14 的专用设置和选项，这些选项位于 DCS 主菜单"
"下的 **选项** -> **专用设置** -> **F-14B** 页面。"

#: ../../source/dcs.rst:84
msgid "The available options are:"
msgstr "可用的选项包括："

#: ../../source/dcs.rst:87
msgid "Control"
msgstr "控制"

#: ../../source/dcs.rst:87
msgid "Function"
msgstr "功能"

#: ../../source/dcs.rst:89
msgid "Radio Menu and PTT Behavior"
msgstr "无线电菜单和按键通话行为"

#: ../../source/dcs.rst:89
msgid ""
"Sets up how the radio PTT buttons affect the DCS radio menu, useful if PTTs "
"are used for SRS."
msgstr ""
"设定无线电按下送话按钮影响 DCS 无线电菜单的方式。若使用 PTT 按钮进行 SRS 通讯"
"该设置将非常有用。"

#: ../../source/dcs.rst:91
msgid "**Jester AI Options:**"
msgstr "**Jester AI 选项**"

#: ../../source/dcs.rst:93
msgid "Use Head Movement in Order to Select Items in Jester Menu"
msgstr "使用头部移动进行 Jester 菜单选择"

#: ../../source/dcs.rst:93
msgid ""
"Enable use of head movement with VR or Track-IR to select Jester Menu items."
msgstr "允许使用 VR 或 Track-IR 控制用头部移动选择 Jester 菜单中的条目"

#: ../../source/dcs.rst:95
msgid "Boring Jester"
msgstr "无聊的 Jester"

#: ../../source/dcs.rst:95
msgid "Disables Jester embellishments and jokes. Currently not implemented."
msgstr "禁用 Jester 的润色和笑话。未实装。"

#: ../../source/dcs.rst:97
msgid "Switch PD-STT to P-STT lock when going WVR"
msgstr "视距内空战以 P-STT 锁定而不是 PD-STT"

#: ../../source/dcs.rst:97
msgid "Jester will automatically switch to P-STT within ACM ranges."
msgstr "进入格斗射程后 Jester 会自动将雷达切换至 P-STT 模式。"

#: ../../source/dcs.rst:99
msgid "Jester Menu Camera"
msgstr "Jester 菜单摄像头"

#: ../../source/dcs.rst:99
msgid "Enables or disables live Jester view on the Jester Menu Radial."
msgstr "在 Jester 菜单上启用或禁用 Jester 镜头。"

#: ../../source/dcs.rst:106
msgid "DCS Mission Editor Functions Specific to the HB DCS F-14"
msgstr "Heatblur DCS F-14 任务编辑器相关功能"

#: ../../source/dcs.rst:108
msgid ""
"The F-14 has special options and waypoints available in the DCS Mission "
"Editor."
msgstr "F-14 在 DCS 的任务编辑器中有特殊的选项和航路点设置可用。"

#: ../../source/dcs.rst:110
msgid ""
"Aircraft specific options are set up under the Additional Properties for "
"Aircraft page available when setting up an aircraft group containing F-14s."
msgstr ""
"当设置含有 F-14 的飞机群组时，可在飞机页面下的附加属性页面下设置飞机的特殊选"
"项。"

#: ../../source/dcs.rst:112
msgid ""
"The waypoints, apart from waypoint 1-3 and Home Base are set up using the "
"Navigation Target Points page also available when configuring an aircraft "
"group containing F-14s."
msgstr ""
"除去航路点 1 到 3 和基地，其余的航路点可以通过导航目标点页面进行设置。该页面"
"在设置包含 F-14 的群组时可用。"

#: ../../source/dcs.rst:116
msgid "Heatblur DCS F-14 Specific Options in the Mission Editor"
msgstr "Heatblur DCS F-14 任务编辑器专用选项"

#: ../../source/dcs.rst:119
msgid "Option"
msgstr "选项"

#: ../../source/dcs.rst:119
msgid "Sets"
msgstr "对应设置选项"

#: ../../source/dcs.rst:121
msgid "M-61 Burst Mode"
msgstr "M-61 机炮连发模式"

#: ../../source/dcs.rst:121
msgid "Sets M-61 maximum burst length, manual lets cannon fire until empty."
msgstr "设定 M-61 最大连射长度，设为手动将使机炮持续开火至弹药耗尽。"

#: ../../source/dcs.rst:123
msgid "AN/ALE-39 Loadout"
msgstr "AN/ALE-39 装填"

#: ../../source/dcs.rst:123
msgid "Sets AN/ALE-39 countermeasure launcher loadout."
msgstr "设置 AN/ALE-39 对抗发射器的装填方案。"

#: ../../source/dcs.rst:125
msgid "Fill LAU-138 With Chaff"
msgstr "以箔条填充 LAU-138"

#: ../../source/dcs.rst:125
msgid "Sets whether LAU-138s are empty or loaded with chaff on aircraft spawn."
msgstr "设定在飞机重生时是否用箔条填满 LAU-138发射器。"

#: ../../source/dcs.rst:127
msgid "INS Reference Alignment Stored"
msgstr "INS 参考校准已存储"

#: ../../source/dcs.rst:127
msgid ""
"Sets whether a Reference Alignment is prestored for the INS on aircraft "
"spawn."
msgstr "设定在飞机重生时 INS 系统中是否预先存有参考校准信息。"

#: ../../source/dcs.rst:129
msgid "TACAN Channel Presel (0 = Auto)"
msgstr "塔康频道预选（0 = 自动）"

#: ../../source/dcs.rst:129
msgid ""
"Sets preselected TACAN channel on aircraft spawn. 0 sets closest station on "
"spawn."
msgstr "设定飞机重生时预先选择好的塔康频道。0 将设置为重生时最近的基站。"

#: ../../source/dcs.rst:131
msgid "TACAN Band"
msgstr "塔康频段"

#: ../../source/dcs.rst:131
msgid "Sets preselected TACAN band on aircraft spawn. X or Y."
msgstr "设定飞机重生时预先选择好的塔康频段。 X 或 Y 。"

#: ../../source/dcs.rst:133
msgid "ILS Channel Presel"
msgstr "ILS 面板预选"

#: ../../source/dcs.rst:133
msgid "Sets preselected ICLS channel on aircraft spawn."
msgstr "设定飞机重生时预设的 ICLS 频道。"

#: ../../source/dcs.rst:135
msgid "KY-28 Encryption Key"
msgstr "KY-28 加密密钥"

#: ../../source/dcs.rst:135
msgid "Sets what encryption key is loaded into the KY-28 on aircraft spawn."
msgstr "设定飞机重生时 KY-28 所加载的加密密钥。"

#: ../../source/dcs.rst:137
msgid "Laser Code 1st-4th Digit"
msgstr "激光编码 第一位至第四位"

#: ../../source/dcs.rst:137
msgid ""
"Sets preset laser code for loaded laser guided munitions on aircraft spawn."
msgstr "设定飞机重生时已经挂载好的激光制导武器的预设激光编码。"

#: ../../source/dcs.rst:142
msgid "F-14 Waypoints in the Mission Editor"
msgstr "任务编辑器 F-14 航路点选项"

#: ../../source/dcs.rst:144
msgid ""
"As the F-14's navigational system only has three numbered waypoints, most "
"other waypoints are set using Navigation Target Points."
msgstr ""
"由于 F-14 的导航系统只有三个编号的航路点，因此大多是其他的航路点则使用导航目"
"标点来设置。"

#: ../../source/dcs.rst:146
msgid ""
"Waypoint 1 through 3 are set from their respective waypoints in the mission "
"editor."
msgstr "航路点 1 到 3 各自对应了任务编辑器中的航路点 1 到 3。"

#: ../../source/dcs.rst:148
msgid "Home Base is set to the landing waypoint."
msgstr "通过设置一个着陆航路点来设置 Home Base。"

#: ../../source/dcs.rst:150
msgid ""
"The rest are set by creating and naming Navigation Target Points as per "
"below list."
msgstr "而其余的则是通过创建并命名导航目标点来设置，如下表所示。"

#: ../../source/dcs.rst:153
msgid "Waypoint"
msgstr "航路点"

#: ../../source/dcs.rst:153
msgid "Set by waypoint with name"
msgstr "设定的航路点名称"

#: ../../source/dcs.rst:155
msgid "Fix Point"
msgstr "定位点"

#: ../../source/dcs.rst:155
msgid "FP"
msgstr ""

#: ../../source/dcs.rst:157
msgid "Initial Point"
msgstr "起始点"

#: ../../source/dcs.rst:157
msgid "IP"
msgstr ""

#: ../../source/dcs.rst:159
msgid "Surface Target"
msgstr "地面/水面目标"

#: ../../source/dcs.rst:159
msgid "ST"
msgstr ""

#: ../../source/dcs.rst:161
msgid "Defended Point"
msgstr "防御目标点"

#: ../../source/dcs.rst:161
msgid "DP"
msgstr ""

#: ../../source/dcs.rst:163
msgid "Hostile Area"
msgstr "敌占区"

#: ../../source/dcs.rst:163
msgid "HA"
msgstr ""

#: ../../source/dcs.rst:165
msgid "Datalink Waypoint 1 Through 3"
msgstr "数据链航路点 1 到 3"

#: ../../source/dcs.rst:165
msgid "DLWP1, DLWP2 and DLWP3"
msgstr "DLWP1、 DLWP2 和 DLWP3"

#: ../../source/dcs.rst:167
msgid "Datalink Surface Target"
msgstr "数据链地面/水面目标"

#: ../../source/dcs.rst:167
msgid "DLST"
msgstr ""

#: ../../source/dcs.rst:169
msgid "Datalink Fixed Point"
msgstr "数据链定位点"

#: ../../source/dcs.rst:169
msgid "DLFP"
msgstr ""
